## 5.1.7+1

**SDK：**
* 1.升级 SDK 版本到 5.1.7.1
* 2.调整 void 方法为 Future<void>
* 3.兼容 Android 老版本插件适配方案

## 5.1.7

**SDK：**
* 1.升级 SDK 版本到 5.1.7

**Demo：**
* 1.调整登陆界面


## 5.1.6+1

**SDK：**
* 1.修复 iOS 崩溃问题
* 2.添加设置统计服务器的接口


## 5.1.6

**SDK：**
* 1.升级 SDK 版本到 5.1.6


## 5.1.5

**SDK：**
* 1.修复 Android 设置推送配置时序问题
* 2.iOS 自动设置推送令牌
* 3.升级 SDK 版本到 5.1.5

**Demo：**
* 1.适配 Android embedding v2
* 2.修复发送文件问题
* 3.修复合并转发问题
* 4.替换 Web View 第三方库


## 5.1.4+4

**SDK：**
* 1.调整fetchAllMessageMapper调用时机


## 5.1.4+3

**SDK：**
* 1.修复Android初始化BUG


## 5.1.4+2

**SDK：**
* 1.修改初始化方法


## 5.1.4+1

**SDK：**
* 1.适配 Android embedding v2
* 2.修复 Android 层调用 SDK 偶尔产生的崩溃异常

**Demo：**
* 1.支持 null-safety
* 2.支持在 Demo 层注册 LocationMessage


## 5.1.4

**SDK：**
* 1.升级 sdk 版本到 5.1.4.1
* 2.新增 '批量设置和删除聊天室属性' 接口
* 3.新增 '敏感词拦截回调' 接口


## 5.1.3

发布日期：2021/7/5

**SDK：**
* 1.升级 sdk 版本到 5.1.3
* 2.修复引用消息无法正常发送的问题（Android）

## 5.1.2+1

发布日期：2021/6/23

**SDK：**
* 1.适配 flutter 2.2.2。
* 2.修复 Android 端 localPath 为空字符串的时候导致，localPath 和 name 数据异常的问题。


## 5.1.2

发布日期：2021/5/28

**SDK：**
* 1.支持 null-safety。
* 2.适配 flutter 2。
* 3.新增 '发送定向消息可配置是否支持voip推送' 接口。
* 4.新增 '获取断档消息接口' 接口。
* 5:新增 '注册消息' 接口。
* 6:新增 Android 端配置推送信息的接口。

## 5.1.1

发布日期：2021/4/23

**SDK：**
* 1.iOS 5.1.1 版本支持 xcframwork ，Cocoapod 版本必须高于 1.9.0 版本，建议使用最新的 pod 版本
* 2.新增 ‘批量插入接收的消息’ 接口
* 3.新增 ‘添加标签’ 接口
* 4.新增 ‘移除标签’ 接口
* 5.新增 ‘更新标签信息’ 接口
* 6.新增 ‘获取标签列表’ 接口
* 7.新增 ‘标签变化监听器’
* 8.新增 ‘添加会话到指定标签’ 接口
* 9.新增 ‘从指定标签移除会话’ 接口
* 10.新增 ‘从指定会话中移除标签’ 接口
* 11.新增 ‘获取会话的所有标签’ 接口
* 12.新增 ‘分页获取标签中会话列表’ 接口
* 13.新增 ‘获取标签中会话消息未读数’ 接口
* 14.新增 ‘设置标签中的会话置顶’ 接口
* 15.新增 ‘获取标签中的会话置顶状态’ 接口
* 16.新增 ‘会话标签变化监听器’ 接口
* 17.新增 ‘聊天室销毁和重置回调监听’
* 18.新增 ‘缩略图压缩配置’ 接口，仅 iOS 可用 （Android 请在 rc_configuration.xml 文件进行配置）
* 19.新增 ‘typing 状态更新的时间’ 接口，仅 iOS 可用 （Android 请在 rc_configuration.xml 文件进行配置）

## 5.1.0

发布日期：2021/3/19

**SDK：**
* 1.修复 发送 LocationMessage 在 flutter 端传入 Android 端后 encode 导致 ImgUri 丢失的问题
* 2.修复 Android 端发送媒体消息 remoteUri 传空导致异常问题

## 5.0.0

发布日期：2021/2/7

**SDK：**
* 1.新增对 GroupNotificationMessage 消息的支持
* 2.增加 flutter 层自定义消息逻辑，改原生消息也走此逻辑
* 3.MessagePushConfig 增加 disablePushTitle 和 templateId 属性

## 4.1.1+1

发布日期：2021/05/13

**SDK：**
* 1.更新 Android maven 仓库地址
* 2.更新 Android imlib 为 4.1.1.4 

## 4.1.1

发布日期：2021/2/5

**SDK：**
* 1.修复 Android clearHistroyMessage 方法获取记录时间时类型转换异常
* 2.增加 Android sdk 发送消息时日志记录

## 4.1.0+2

发布日期：2021/1/19

**SDK：**
* 1.修复 Android 发送媒体消息通过外部参数直接设置 disableNotification 不生效的问题
* 2.修复 Android 发送媒体消息，消息体内某个值 json 串中不含有报异常导致下面值拿不到的问题

## 4.1.0+1

发布日期：2020/12/29

**SDK：**
* 1.修复 iOS 层通过 sendIntactMessageWithCallBack 接口发送图片失败问题

## 4.1.0

发布日期：2020/12/29

**SDK：**
* 1.指定 iOS 和 Android IM SDK 版本为 4.1.0 版本
* 2.新增加入已存在聊天室的接口
* 3.conversation 添加会话免打扰状态属性
* 4.修复 connect 时并发修改异常问题
* 5.修复 objectName 为 null 时异常问题
* 6.发送媒体消息时如果有远端 url 不再进行上传

**Demo：**
* 1.优化下拉加载历史消息时跳转到会话页面最下方问题

## 4.0.4+4

发布日期：2020/12/29

**SDK：**
* 1.修复 iOS 层通过 sendIntactMessageWithCallBack 接口发送图片失败问题

## 4.0.4+3

发布日期：2020/12/10

**SDK：**
* 1.修复 Android 层 sentTime 类型转换的异常

## 4.0.4+2

发布日期：2020/12/09

**SDK：**
* 1.完善修复 iOS 层  null 类型转换崩溃问题

## 4.0.4+1

发布日期：2020/12/09

**SDK：**
* 1.完善修复 iOS 层  null 类型转换崩溃问题
* 2.指定 Android IM SDK 版本为 4.0.4.2 版本

## 4.0.4

发布日期：2020/11/18

**SDK：**
* 1.指定 iOS 和 Android IM SDK 版本为 4.0.4 版本
* 2.针对单条消息增加了消息推送属性配置功能，消息发送前可以设置推送显示的属性
* 3.修复 Android 错误码不匹配问题
* 4.小视频时长限制修改

## 4.0.3+2

发布日期：2021/05/13

**SDK：**
* 1.更新 Android maven 仓库地址
* 2.更新 Android imlib 为 4.0.3.14 

## 4.0.3+1

发布日期：2021/03/04

**SDK：**
* 1.pull all kv while join chatroom

## 4.0.3

发布日期：2020/10/12

**SDK：**
* 1.指定 iOS 和 Android IM SDK 版本为 4.0.3 版本
* 2.针对单条消息增加了消息扩展属性设置功能，消息发送前需要设置为可扩展后，才能对该条消息进行扩展信息添加
* 3.新增发送消息方法
* 4.修复 Android 层 getLegalCmpList 并发修改的异常

## 4.0.2+1

发布日期：2020/08/25

**SDK：**
* 1.完善修复 Android 层 getBlockedConversationList 返回 null 的问题

## 4.0.2

发布日期：2020/08/24

**SDK：**
* 1.指定 iOS 和 Android IM SDK 版本为 4.0.2 版本
* 2.新增聊天室 KV 变化回调
* 3.修复 Android 层 getBlockedConversationList 返回 null 的问题


## 4.0.1+5

发布日期：2020/08/14

**SDK：**
* 1.修复获取免打扰会话列表获取不到的问题


## 4.0.1+4

发布日期：2020/08/12

**SDK：**
* 1.新增 getFirstUnreadMessage 接口，用于获取会话第一条未读消息
* 2.iOS sendUserInfo extra 未携带问题
* 3.Android sendUserInfo 文本消息未携带问题

## 4.0.1+3

发布日期：2020/08/06

**SDK：**
* 1.指定 iOS 和 Android IM SDK 版本为 4.0.1.1 版本
* 2.未设置全局免打扰时直接获取，无法获取到值的问题

**Demo：**
* 1.Android 下载文件后无法正常打开的问题

## 4.0.1+2

发布日期：2020/07/28

**SDK：**
* 1.修复 iOS 新增接口，插入消息后未更新消息问题

## 4.0.1+1

发布日期：2020/07/17

**SDK：**
* 1.修改 Android IM SDK 版本

## 4.0.1

发布日期：2020/07/17

**SDK：**
* 1.增加发送消息可配置是否通知功能
* 2.指定 iOS 和 Android IM SDK 版本为 4.0.1 版本

## 2.1.1

发布日期：2020/06/30

**SDK：**
* 1.屏蔽携带敏感信息的日志
* 2.指定 iOS 和 Android IM SDK 版本

## 2.1.0

发布日期：2020/06/23

**SDK：**
* 1.适配 IM 4.0.0
* 2.更新获取历史消息接口
* 3.修复 iOS 传入 0s 视频崩溃问题

**Demo：**
* 1.修改已读回执页面展示

## 2.0.2

发布日期：2020/06/25

**SDK：**
* 1.指明依赖 IMLib 2.10.6

## 2.0.1

发布日期：2020/06/09

**SDK：**
* 1.新增引用消息
* 2.新增位置消息
* 3.修复部分消息 encode 不正常问题

**Demo：**
* 1.新增消息引用功能
* 2.修改 demo 中日志输出

## 2.0.0+1

发布日期：2020/05/29

**SDK：**
* 1.修复 Android connect 返回给 flutter 的数据结构不正确问题
* 2.修复 Android 收到不正常消息崩溃问题

## 2.0.0

发布日期：2020/05/25

`从 2.0.0 开始废弃 RongcloudImPlugin，改为使用 RongIMClient`

**SDK：**
* 1.新增合并转发消息
* 2.新增阅后即焚消息以及接口
* 3.新增多个接口
* 4.修复Android 没有 sendMessageWithCallBack 回调问题

**Demo：**
* 1.新增合并转发功能
* 2.新增阅后即焚功能
* 3.新增emoji 表情发送功能
* 4.新增用户信息提供者
* 5.修复发送图片闪烁两次的异常
* 6.修复转发消息时无法及时更新页面问题
* 7.修复会话页面撤回消息无法及时刷新问题


## 1.1.1

发布日期：2020/04/27

**SDK：**
* 1.修复媒体消息未携带用户信息问题
* 2.新增所有消息添加@某人的信息

**Demo：**
* 1.会话页添加拉取历史消息和拉取远端历史消息
* 2.优化登陆失败的错误提醒
* 3.新增消息发送失败后点击重新发送功能
* 4.新增“逐条转发”功能
* 5.优化多选模式下文件和图文显示问题

## 1.1.0

发布日期：2020/03/20

`从 1.1.0 开始为方便排查 Android 问题将 IM Flutter SDK Android 的包名改为 io.rong.flutter.imlib`
**SDK：**
* 1.新增动图、文件、图文消息
* 2.新增群组已读回执相关接口
* 3.新增消息撤回接口
* 4.新增历史消息以及远端消息清除接口
* 5.新增草稿接口
* 6.新增多端消息数同步接口
* 7.新增输入状态监听接口
* 8.新增聊天室状态存储相关接口
* 9.新增消息搜索接口
* 10.新增全局消息提醒接口
* 11.新增发送群定向消息接口
* 12.新增获取会话中@提醒自己的消息的接口
* 13.修复空指针问题

**Demo：**
* 1.新增登录页面，可使用 SealTalk 账号登陆
* 2.新增单群聊已读回执 UI
* 3.新增动图、文件发送
* 4.新增输入状态显示
* 5.新增会话页面长按多选
* 6.新增会话列表置顶会话
* 7.新增常用语回复功能
* 8.新增草稿保存展示
* 9.新增长按@群成员
* 10.新增接口测试 debug 页面

## 1.0.7

发布日期：2020/03/02

**SDK：**
* 1.新增带有 callback 的发送消息方法：sendMessageWithCallBack

## 1.0.6

发布日期：2020/01/16

**SDK：**
* 1.新增发送消息可以携带用户信息
* 2.新增发送消息可以 @ 提醒信息

## 1.0.5

发布日期：2020/01/06

**Demo：**
* 1.修复第三方报错问题，并替换录音库


## 1.0.4

发布日期：2019/12/11

**SDK：**
* 1.解决连接时报 java.lang.IllegalStateException: Reply already submitted 问题

## 1.0.3

发布日期：2019/12/11

**SDK：**
* 1.新增单聊发送已读回执接口
* 2.新增单聊接收已读回执接口

## 1.0.2

发布日期：2019/11/21

**SDK：**
* 1.增加会话列表分页获取的接口
* 2.修复 Flutter 时间戳在 Android 转换的问题

**Demo：**
* 1.debug 增加会话列表分页获取接口的测试

## 1.0.1

发布日期：2019/11/21

**SDK：**
* 1.修改 iOS 小视频超长返回的异常错误码
* 2.增加消息接收回调，通过回调告知远端是否还有数据包，消息是否离线

**Demo：**
* 1.增加群组信息

## 1.0.0

发布日期：2019/11/13

**SDK：**
* 1.解决 Android 时间戳转换错误的问题
* 2.解决 Flutter 中 getRemoteHistoryMessages 接口报错的问题


## 0.9.9

发布日期：2019/10/25

**SDK：**
* 1.增加小视频消息

**Demo：**
* 1.增加小视频消息录制，预览，发送，播放等功能

## 0.9.8

发布日期：2019/10/09

**SDK：**
* 1.增加根据会话类型和 id 获取会话详情
* 2.增加获取前后历史消息接口

**Demo：**
* 1.明确 iOS 自定义消息的流程
* 2.修复收到未识别的消息产生的崩溃
* 3.新增功能清单文档

## 0.9.7+2

发布日期：2019/09/06

**SDK：**
* 1.修复设置会话免打扰状态接口的错误

## 0.9.7+1

发布日期：2019/09/06

**SDK：**
* 1.修复获取会话免打扰状态的错误
* 2.增加消息免打扰的枚举值

## 0.9.7

发布日期：2019/09/06

**SDK：**
* 1.增加自定义消息文档
* 2.修改代码错误：[Issue 27](https://github.com/rongcloud/rongcloud-im-flutter-sdk/issues/27) & [Issue 28](https://github.com/rongcloud/rongcloud-im-flutter-sdk/issues/28)

## 0.9.6

发布日期：2019/08/30

**SDK：**
* 1.增加发送消息接口，消息可以发送 pushContent 和 pushData
* 2.iOS/Android 增加接口，可以向 Flutter 传递数据

## 0.9.5

发布日期：2019/08/21

**SDK：**
* 1.增加错误码
* 2.解决发送图片，语音消息 extra 字段无效的问题
* 3.解决 Android 发送图片没有缩略图的问题
* 4.增加黑名单相关接口
* 5.更新文档

**Demo：**
* 1.增加会话长按和消息长按功能
* 2.增加点击消息用户头像回调
* 3.实现本地通知功能
* 4.更新文档

## 0.9.4

发布日期：2019/08/07

* 解决 Android 时间戳 Long 强转为 Integer 报错 [详细参见](https://github.com/rongcloud/rongcloud-im-flutter-sdk/issues/13)


## 0.9.3

发布日期：2019/08/05

* 增加删除历史消息的接口：删除特定会话消息；批量删除消息
* 修复 Android getRemoteHistoryMessages 接口 recordTime 类型出错

## 0.9.2

发布日期：2019/07/23

* 解决 Android 非法 token 连接报非主线程执行的问题

## 0.9.1

发布日期：2019/07/16

* 获取会话列表接口改为按照回话类型获取
* 解决部分接口的 null exception

## 0.9.0

发布日期：2019/07/12

* 新增接口：`插入收到的消息`,`插入发出的消息`,`获取所有未读`,`获取单个会话未读`,`获取指定会话类型的未读`,`删除会话`,`连接状态回调`,`免打扰接口`,`置顶会话`

* 变更接口：将所有的 iOS、Android 的回调从 handler 中移除，改为通过 Function 返回 ，如接受消息的回调改为下面的方式，具体可以参见 `RongcloudImPlugin`

```
//消息接收回调
    RongIMClient.onMessageReceived = (Message msg,int left) {
      print("receive message messsageId:"+msg.messageId.toString()+" left:"+left.toString());
    };
```

## 0.0.22

* 解决 iOS 清空未读数失败的问题

## 0.0.21

发布日期：2019/07/04

* 解决 Android 接收消息在非 UI 线程通过 MethodChannel 返回数据导致的 `java.lang.RuntimeException: Methods marked with @UiThread must be executed on the main thread. Current thread: Binder:9497_1`

## 0.0.20

发布日期：2019/07/02

* 解决 iOS connect 成功返回 null 的问题

## 0.0.19

发布日期：2019/06/28

* 增加消息发送结果的错误码

## 0.0.18

发布日期：2019/06/27

* 新增语音消息

## 0.0.17

发布日期：2019/06/26

* 更新 readme 文档

## 0.0.16

发布日期：2019/06/26

* 更新 readme 文档；sendMessage 接口由返回 map，改为返回 Message

## 0.0.15

发布日期：2019/06/25

* 删除 style.xml 中问题注释，保证 android 编译

## 0.0.14

发布日期：2019/06/25

* 注掉 release 模式无法被找到的 theme

## 0.0.13

发布日期：2019/06/25

* 删除 android 配置文件依赖的错误 theme : release 模式找不到这个 theme

## 0.0.12

发布日期：2019/06/25

* dart 获取会话列表，消息列表的非法数据问题；增加 system 会话类型

## 0.0.11

发布日期：2019/06/24

* 增加清除特定回话未读数的接口；解决 android 获取空会话列表的空指针问题

## 0.0.10

发布日期：2019/06/21

* 图片消息解析；获取聊天室信息

## 0.0.9

发布日期：2019/06/21

* 更新 iOS 为 static framework

## 0.0.8

发布日期：2019/06/21

* 增加获取会话列表的接口；修复安卓获取消息的 conversationType 为 null 的问题

## 0.0.7

发布日期：2019/06/20

* demo 中增加自定义消息的处理；增加获取特定回话消息列表接口

## 0.0.6

发布日期：2019/06/19

* Android 临时去掉会话列表和聊天页面

## 0.0.5

发布日期：2019/06/18

* 增加图片消息，增加聊天室加入/退出接口

## 0.0.4

发布日期：2019/06/17

* 解决收 Android 消息异常的问题

## 0.0.3

* 增加消息收发接口

## 0.0.2

* 更新开发文档

## 0.0.1

* 实现 初始化、配置、连接 IM、进入会话列表、进入会话页面、刷新用户信息等功能

